%
% ********** Página de assinaturas
%

\begin{titlepage}

\begin{center}

\LARGE

\textbf{DRD - \textit{Dashboard of Data Reconciliation}: Desenvolvimento de uma aplicação \textit{web} de reconciliação de dados de processos industriais com recursos para análise de dados}

\vfill

\Large

\textbf{Nilton Aguiar dos Santos}

\end{center}

\vfill

% O \noindent é para eliminar a tabulação inicial que normalmente é
% colocada na primeira frase dos parágrafos
\noindent
% Descomente a opção que se aplica ao seu caso
% Note que propostas de tema de qualificação nunca têm preâmbulo.
Trabalho de Conclusão de Curso
%Tese de Doutorado
aprovado em XX de XXXXXXX de 202X pela banca examinadora composta
pelos seguintes membros:

% Os nomes dos membros da banca examinadora devem ser listados
% na seguinte ordem: orientador, co-orientador (caso haja),
% examinadores externos, examinadores internos. Dentro de uma mesma
% categoria, por ordem alfabética

\begin{center}

\vspace{1.5cm}\rule{0.95\linewidth}{1pt}
\parbox{0.9\linewidth}{%
Prof. Dr. Sicrano Matosinho de Melo (orientador) \dotfill\ FAENG/CUVG/UFMT}

\vspace{1.5cm}\rule{0.95\linewidth}{1pt}
\parbox{0.9\linewidth}{%
Prof. Dr. Beltrano Catandura do Amaral (co-orientador) \dotfill\ FAENG/CUVG/UFMT}

\vspace{1.5cm}\rule{0.95\linewidth}{1pt}
\parbox{0.9\linewidth}{%
Prof. Dr. Clint Stallone da Silva \dotfill\ IC/UFMT}

%\vspace{1.5cm}\rule{0.95\linewidth}{1pt}
%\parbox{0.9\linewidth}{%
%Profª Drª Florisbela do Amaral \dotfill\ DCA/UFRN}

\end{center}

\end{titlepage}

%
% ********** Dedicatória
%

% A dedicatória não é obrigatória. Se você tem alguém ou algo que teve
% uma importância fundamental ao longo do seu curso, pode dedicar a ele(a)
% este trabalho. Geralmente não se faz dedicatória a várias pessoas: para
% isso existe a seção de agradecimentos.
% Se não quiser dedicatória, basta excluir o texto entre
% \begin{titlepage} e \end{titlepage}

\begin{titlepage}

\vspace*{\fill}

\hfill
\begin{minipage}{0.5\linewidth}
\begin{flushright}
\large\it
``Não é o conhecimento, mas o ato de aprender.
Não a posse, mas o ato de chegar lá
Que garante o maior prazer''
(Carl Friedrich Gauss)
\end{flushright}
\end{minipage}

\vspace*{\fill}

\end{titlepage}

\chapter*{Agradecimentos}
\thispagestyle{empty}

\begin{trivlist}  \itemsep 2ex

\item Aos meus pais, José Roberto dos Santos e Teresa de Jesus de Souza Aguiar, por cada sacrifício, por cada gesto de amor, por cada exemplo de dedicação. 

\item Aos meus irmãos por acreditaram em meu potencial e caminharam ao meu lado nesta jornada acadêmica. 

\item À minha namorada por ter me motivado a cada segundo do processo.

\item Ao meu orientador, João Gustavo Coelho Pena, pela inspiração e dedicação.

\item Ao corpo docente da UFMT por todo esforço durante todo o meu curso para me dar um ótimo ensino.

\end{trivlist}
